被捕後首受訪 許智峯：信念不變 「會檢討手法策略」

2018年05月07日

被捕後首受訪
許智峯：信念不變
「會檢討手法策略」

■許智峯指對於案件已有所準備，會如常開會做好議員本份。謝榮耀攝

【本報訊】不足兩星期內，民主黨立法會議員許智峯因涉搶政府「狗仔隊」手機，經歷遭譴責、黨內調查、凍結黨籍、警方拘捕及面對4條控罪。在謾罵聲中夾雜支持者送暖，面對逆境，許智峯昨在獲准保釋後首次接受《蘋果》訪問，仍然堅持信念不變，站在斯文激進派的路上，但他首次承認要檢討手法和策略。有資深大律師分析許智峯面對的控罪，認為即使四罪同時入罪，法官或會同期執行，刑期不會因多了罪名而增加。

記者：姚國雄 林社炳

許智峯被警方指涉及4條控罪包括普通襲擊、有犯罪或不誠實意圖而取用電腦、妨礙公職人員執行職務及刑事毀壞，他前日本來還打算往屯門探望父母後便回立法會開會，所以被警方拘捕時還是穿恤衫結領呔。

許智峯被扣查十多小時後，至昨凌晨十二時許，在民主黨立法會議員涂謹申和鄺俊宇陪同下離開警察總部。許當時指案件仍在調查階段，不便說太多案情，但感謝在場久候的傳媒和聲援的市民，其間與在場支持的市民握手，隨後登上私家車離開。據了解，警方已經取得搜查令，可以搜查許智峯的議員辦事處、地區辦事處及位於西區的寓所。

如常開會做好本份

許智峯昨日未有公開現身，他下午在獲准保釋後首次接受本報電話訪問，表明會繼續做好議員本份，如常出席立法會和區議會會議，包括今日或是最後一次的《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》會議，「我會正常去開會，正常（進行）所有地區工作，唔會受到案件影響」。

短短十多日，許智峯由鞠躬道歉至被拘捕，可謂見盡人情冷暖、政途凶險，被問到心情如何，許智峯仍然表現堅強：「我有所準備，面對逆境會堅強，同埋唔會因為呢啲嘢而影響我做議會、地區服務嘅心情。」他不但會如常出席會議，也如常於周日享受天倫之樂，昨訪問途中，電話傳來小孩的稚嫩聲音。

曾經以斯文激進派來形容自己的許智峯，經此一役，今後路線如何調整？許智峯指信念不會輕易改變，會繼續為不公平的事發聲，「當然手法同策略上，我都會檢討吓」。

■團體昨在警總外抗議狗仔隊監控議員。

感激同路人聲援

對於連日來獲不少同路人聲援，許智峯想向他們說句感激與多謝：「感激佢哋睇到，我係為香港唔公平嘅事出聲，雖然事件上（我）有做錯嘅地方，但係亦都得到大家嘅理解。所以非常感謝佢哋，亦都會繼續努力，唔會令支持者同公眾失望。」

許智峯面對4條控罪，一旦罪成恐要入獄，監禁刑期的長短足以影響他能否繼續擔任議員。資深大律師、行政會議成員湯家驊指，即使檢控官以多條罪名起訴，並有多於一項罪名成立，刑期也不一定較長，「若法官認為，雖然多於一條罪入罪，因為其行為在同一事件發生，若有監禁判決，法官有時會要求同期執行，刑期或刑罰不會因多了一條罪行而延伸」。

昨再有市民到警察總部舉報在立法會追蹤議員的狗仔隊，指控他們干犯《立法會（權力及特權）條例》，逾50名市民在警署外聲援，負責今次行動的盧俊宇指，警方指許智峯妨礙公職人員執行職務，但監察議員絕非公僕的正式工作，更是違法及違憲。

下一則
閉路電視無拍下撕毀點相紙

閉路電視無拍下撕毀點相紙

葉劉擬撤譴責動議 建制不滿